
%% а́~— я́ о́~— ё э́~— е́ у́~— ю́ ы́~— и́

\subsection{Глобальные сигнатуры уровня видео}

При~использовании глобальных сигнатур уровня видео все видео целиком
представляется в~виде одного набора признаков.
Основное преимущество такого варианта представления видео состоит
в~компактности, что~позволяет эффективно хранить такие сигнатуры,
и~быстро искать по~ним.
При~построении таких сигнатур анализируется глобальное распределение
информации в~видео, и~представляется в~той или~иной форме.

% Глобальные видео-сигнатуры позволяют представить все видео целиком.
% Благодаря своей компактности они~очень удобны для~хранения,
% индексации и~поиска.


Глобальные сигнатуры требуют больше отложенных вычислений,
на~этапе построения и~обладают относительно низкой сложностью
на~этапе поиска и~сопоставления.
Основной недостаток глобальных сигнатур уровня видео~— локальная информация
об~объектах и~областях в~кадров видео игнорируется.
Для~таких сигнатур редко используются локальные признаки кадров.
Чаще применяют более компактные характеристики, например цветовые гистограммы.
Это влияет на~качество сравнения.
С~точки зрения поиска, потеря локальной информации
в~глобальной сигнатуре уровня видео делает неотличимыми два совершенно разных
видео с~аналогичным распределением цвета.
В~некоторых методах создания глобальных видео-сигнатур
тоже используются локальные признаки \cite{Wu:2007a}.
Но~обычно, локальные признаки используются
в~сигнатурах уровня кадра, это позволяет сохранить больше информации.


\subsubsection{Средний цветовой момент}

Авторы строят \cite{Zhao:2009a} глобальную подпись на~основе выделения
\glem{colormoment}{цветовых моментов} \index{Цветовые моменты}
из~ключевых кадров видео.
Каждый ключевой кадр разбивается на~25 блоков~—
5 по~вертикали и~по~горизонтали.
Для~каждой ячейки вычисляется первые три \glem{colormoment}{цветовых момента}
по~трем составляющим цветового пространства
«CIE 1976 LAB»\index{Lab}\index{CIELAB}.

Подпись представляет из~себя 225-мерный вектор (225 = (5 * 5) * 3 * 3),
усредненный по~всем ключевым кадрам видео.
Разница между~двумя видео $V_i$ и $V_j$, как~расстояние Евклида. \index{Евклид}
\[
    R(V_i, V_j) = d(S(V_i), S(V_j)) =
        \sqrt{\sum\limits_{k=1}^{m}
            \left( s_{k}^{i}~— s_{k}^{j} \right)}
\]
Где:
\begin{itemize}
    \item $m = 255~$;
    \item $s_k$~— $k$-тый компонент вектора подписи.
\end{itemize}
Если $R(V_i, V_j) < 1~$, то $V_i$ и $V_j$ считаются нечеткими дубликатами.



\subsubsection{Накопительная гистограмма}

Цветовая гистограмма широко используется в~качестве сигнатуры изображений.
В~работе \cite{Wu:2007a} предлагается иерархическая платформа,
которая использует схему фильтрации улучшения
с~комбинацией глобальных сигнатур и~попарного сравнения видео.

Предварительно сравнение видео происходит на~основе глобальной видео-сигнатуры.
Сигнатура $VS$ представляет накопительную гистограмма строится
на~основе цветовых гистограмм кадров в~пространстве
HSV\index{HSV}\ (англ. Hue, Saturation, Value~— тон, насыщенность, значение).
\[
    VS = \left( vs_{1}, vs_{2}, \dots,  vs_{m}\right), \text{где}
\]\[
    vs_{i} = \dfrac{1}{n} \sum\limits^{n}_{j=1} h_{i\,j}
\]

$h_{i\,j}$~— представляет $i$-тый участок HSV-гистограммы для $j$-того
ключевого\index{Ключевой кадр} кадра видео.
$n$~— общее количество ключевых кадров в~видео.
$m$~— общее количество групп-участков в~HSV-гистограмме.
Сходство двух накопительных гистограмм-сигнатур вычисляется
как~расстояние Евклида.

К~видео, которые на~первом этапе были классифицированы
как~уникальные, применяется попарное покадровое сравнение.
Такой подход позволяет значительно увеличить время поиска,
и~повысить точность сравнения для~похожих видео.
Метод является достаточно простым и~эффективным на~произвольном наборе видео.
Однако, для~большого набора похожих видео
схема фильтрации и~улучшения вырождается в~покадровое сравнение.


\subsubsection{Ограниченная система координат}

Ограниченная система координат~— это статистическая модель,
которая предложена в~работах \cite{Shen:2007} и \cite{Huang:2009a}
для~описания коротких видео при~поиске НДВ в~реальном времени.

Основное предположение состоит в~том,
что~содержимое короткого видео обладает единственной темой.
При~создании ограниченной системы координат
используется метод главных
компонент\index{Метод главных компонент}\ (PCA\index{PCA}).
Для~создания сигнатуры строится матрица низкоуровневых признаков кадров.
Каждый кадр при~этом представляется цветовой гистограммой.
Матрица обрабатывается методом главных компонент.
На~основе главных компонент строится система координат,
которая описывает распределение кадров видео и~их динамику.
При~сопоставлении двух систем координат применяются переносы и~вращения.

Эта сигнатура, устойчива к~различным преобразованиям, которые приводят
к~небольшим изменениям в~распределении кадров,
частоты кадров, масштабирование, изменение размеров, зеркальное отражение,
вставку, удаление, и~т.~д.


\subsubsection{Ссылочная видео-гистограмма}

В~работе \cite{Liu:2007} предложена ссылочная гистограмма видео.
При~построении этой сигнатуры каждое видео сравнивается с~ссылочными видео,
которые даны заранее. Сравнение происходит на~основе двумерных многообразий
из~метода главных компонент.
Проценты кадров подопытных видео которые близки ссылочным видео
записывается в~виде гистограммы.
Пусть $SV = \left( sv_{1}, sv_{2}, \dots, sv_{m} \right)$~— набор
векторов характеристик представляющий ссылочные видео.
Видео-гистограмма представляется как $m$-мерный вектор $VS$
\[
    VS = \left( vs_{1}, vs_{2}, \dots,  vs_{m}\right), \text{где}
\]\[
    vs_{i} = \dfrac
        {\sum\limits^{n}_{j=1}
            \mathcal{I}( sv_i = \argmin\limits_{1 \le k \le m} d(f_{j}, sv_{k}))}
        {n}
\]

$\mathcal{I}(x)$~— функция равная единице если $x$~— истина,
и~нулю если $x$~— ложно.
$f_j$~— $j$-тый кадр текущего видео.
$n$~— количество кадров в~видео.
$d(f_j, sv_k)$~— расстояние Евклида.

Значение каждого элемента вектора сигнатуры означает долю
кадров видео, которые наиболее близки ссылочному видео из~набора $SV$.
Будем считать, что~вектор $VS$~— нормализован $\sum^{n}_{i=1} vs_i = 1~$.
Тогда, для~двух видео с~сигнатурами $VS_1~$ и $VS_2~$ сходство
будет вычисляться как
\[
    \begin{array}{rcl}
        Sim(VS_1, VS_2) & = & 1~— \dfrac{1}{\sqrt{2}}\,d(VS_1, VS_2), \\
        d(VS_1, VS_2)   & = & \sqrt{\sum\limits^{m}_{i=1} \left( vs_{1\,i}~— vs_{2\,i} \right)^2}
    \end{array}
\]


Выбор ссылочных видео сильно влияет на~качество этой сигнатуры.
Для~максимизации расстояний между~ссылочными видео предлагается
использовать методы кластеризации.


\subsubsection{Кластеризация}

% При~представлении видео только ключевыми кадрами происходит потеря информации.
% Более того, сравнение таких представлений вычислительно дорого,
% а~результаты могут зависеть от~длины видео.

Интуитивно, похожесть видео может быть оценена долей подобных кадров
в~двух последовательностях. Такое сравнение видео будет устойчиво,
к~временно́му порядку кадров. Однако, очевидно, что~явное сравнение
будет вычислительно дорогим.

В~работе \cite{Shen:2005} предложена сигнатура
видео-триплет\index{видео-триплет} (ViTri\index{ViTri}).
Каждое видео представляется небольшим набором кластеров,
в~которых содержит похожие кадры.
Каждый такой кластер описывается многомерной сферой.
Сфера обладает:
позицией в~пространстве~— координатами центра кластера;
радиусом;
и~плотностью~— удельным количеством кадров в~кластере.
Сходство между~двумя видео оценивается
как~объем пересечения двух сфер умноженный на~минимум плотностей этих сфер,
т.~е. приближенно оценивается количество общих кадров видео.
Благодаря применению видео-триплета сильно уменьшается
временная сложность сравнения.
Минусом подхода является необходимость
подготовки видео-кластеров.
Этот этап обладает высокой вычислительной сложностью.







